區諾軒承認「慘勝」 面臨被覆核DQ

【星島日報報道】立法會港島區補選由民主派區諾軒勝出，保住香港眾志羅冠聰被「DQ」而出缺的議席，但只較主要對手新民黨陳家珮多不足一萬票。區諾軒形容是「慘勝」，民主派付出相當大代價。今次補選，雙方得票率差距僅三點五個百分點，較前年立法會換屆選舉明顯收窄，失去兩陣營向來的「六四黃金比例」，儘管區攻下海怡西、太古城和康山等新民黨「票倉」。但曾焚燒《基本法》的區諾軒，其議員資格備受挑戰可能被「DQ」，有市民今日會就區的參選資格提出司法覆核。 記者：區嘉俊

因香港眾志周庭被撤銷參選資格，港島區「Plan B」區諾軒臨危受命參選。昨凌晨點票，區諾軒全程領先於其他候選人，最終奪十三萬七千一百多票，比排第二、新民黨陳家珮多約九千五百票。區的得票率為五十點七個百分點，較陳高三點五個百分點，但相較前年立法會選舉，非建制與建制派兩邊陣營得票相差約八個百分點，今番差距明顯收窄。

區諾軒直言，今次勝選付出相當大代價，「不能說是勝利，只能說是慘勝」，且勝利不屬於自己，而是全體民主派上下一心，傾盡全力為他助選的功勞。他坦承，整個民主派陣營因過往幾年的政治風波，受到很大打壓，未來要站穩步伐。

他又說，現階段他不適宜加入任何政治組織，盼日後與不同的政黨溝通及交流，並按《宣誓及聲明條例》的格式，在立法會莊重地宣誓就職。當上立法會議員，他會先跟進《預算案》，因部分選民向他反映對預算案的不滿，無公平分配資源，他期望將市民的意見帶入立法會。

區諾軒與陳家珮都是南區區議員，但區除了以逾千票優勢，成功保住自己的利東選區票倉，更攻陷陳家珮的區議員所屬選區海怡西，於該票站再輕取四百票，為他在點票初段打下一支強心針。至於前年立法會換屆選舉「票后」，新民黨主席葉劉淑儀在太古城及康山選區的票倉，未能「世襲」過票陳家珮，幾個票站被區諾軒全面搶攻，有票站更贏逾五百票。

本報分析港島選區四個分區包括中西區、灣仔區、東區及南區，共一百零一個票站的數據，區諾軒取得最多票數的「十大票倉」，全部來自東區和南區，為他帶來逾二萬七千張選票，佔今次補選取得總票數近兩成，其中最大票倉是在杏花邨嶺南中學的票站，有三千二百票，單一票站就拋離陳家珮七百票。至於陳家珮的票倉同樣分布在東區和南區，並在維園兩個票站「稱霸」，分別取得三千一百票和二千三百票，贏區諾軒千三票。

此外，市民梁國偉等人不滿區諾軒曾焚燒《基本法》及支持港獨、自決等，涉違反參選聲明必須擁護《基本法》，他們向選舉管理委員會主席和選舉主任投訴不果後，今往高等法院就區諾軒的參選資格提呈司法覆核。協助兩人的東區區議員王國興強調，市民提出司法覆核，是關注整個參選程序，並非僅針對區諾軒。

政府表示不宜評論個別個案，但指擁護《基本法》和保證效忠香港特區是《立法會條例》所訂明「獲提名的候選人須遵從的規定」。政府強調，鼓吹或推動「港獨」、「自決」的人士不可能擁護《基本法》，因此不可能履行立法會議員的職責，亦不可能符合《立法會條例》要求候選人聲明擁護《基本法》和保證效忠香港特區的規定。而通過包括選舉呈請等司法程序處理選舉爭議，是本港選舉制度的一部分。

又黎多次DQ遊戲？
大佬，唔好咁癲啦，好唔好？

政府又想向全港智力正常人士宣戰

睇下政府會唔會出手

選到今屆立法會完都未選足哂咁多個議員

已經就黎一半會期

支持踢走佢

講真依家一席半席有乜分別，支持玩大佢

又浪費公帑，呢啲都係納稅人嘅錢架！